# 赦す神、殺す酒 (2)

ゲロと人糞の臭いのする通りに面した、床も壁もべたべたに汚れてるのに造りは頑丈な宿屋。ここが俺のねぐらで、仕事場だ。
廊下では小人病のおっさんが掃除をしていて、ゲロを拭いた雑巾を、窓から短い手を出して、そのまま外に向けて絞っている。俺は階段の踊り場に座って、愛用の特大マグで酒を飲んでいた。すっかり酔いが回って、目が座ってきている。すると、

「私はあなたを買います。お部屋に案内してくださるかしら？」

と俺に話しかけてくる女の子がいる。ここらでは見ない顔だ。

「バカにしてんのか？ 女じゃねぇか。殺すぞ。」

そいつは俺の目を覗き込んで、今度は一語一語ゆっくりと発音した。

「私はあなたの客です。」

「......来な。金はあるんだろうな？」

「それはもう、お家が買えちゃうくらい。」

何を考えてるんだこいつは。俺たちは部屋に入った。俺は酒を飲んでから、マグを床に置いて、ベッドの端に座った。そいつは先に話しかけてきた。

「はじめまして。私はセレマ。あなたは？」

「は？ 聞いてどうすんだよ？」

「あなたについて書いたり、話したり、考えたりするために必要です。」

「お前変わってるな。俺はマリー。」

「失礼ですが、年はおいくつですか？」

「14。お前は？」

「私ですか？ 17才です。私のほうがお姉さんですね。」

「......悪かった。本当は17だ。てか淫売の年なんてみんなサバ読んでるだろ。真に受けるなよ。」

「本当ですか？ それなら私たち同い年ですね！」

俺はとにかく酒を飲んだ。セレマだっけ？ こいつの話に付き合うのは面倒だ。

「私は物語を書きたいんです。あなたが主人公の。」

「なんだ作家の取材か。」

「ではさっそくですが、神はいると思いますか？」

「さあな。お前はどうなんだよ？」

「私ですか？ 私の神は美しくて、揺るぎなく、絶対。だから美しいものを通して触れることができる。私は美しい物語を書いて、神に認められたいんです。そのためにすべてを尽くすことができれば、私の魂は死後は月に行く。だから、私が物語を書いたり、構想を考えたりしてるとき、心から楽しいと思えるならば、それが私の信仰なんです。」

なんだか頭が幸せそうな子だな。こんな奴が考えた神様は、仕事が楽で良さそうだ。

「服を脱ぎましょう！」

「は？」

「だってそういうことをする場所でしょ？」

どうやらこいつは本気らしい。俺たちは無言で服を脱ぎ、ベットの端にならんで座った。

「マリーさんの神さまは、どんな神さまなんですか？」

「またその話か。そうだな......赦す神だな。この俺が重ねてきた罪を、ぜんぶ水に流してくれる神様。」

「罪ですか。どんな罪ですか？」

「まあ昼間から飲んだくれてるし、淫売だし。」

「殺しは？」

俺は思わずこいつを突き飛ばした。こいつは俺の何を知っている？ 殺すか？ 今ここで？

「そのくらい大きな罪でなければ、赦す神なんて思いつかないと思って。」

うまい言い逃れを考えたな。まあいい。こいつがこの部屋にいるうちは、いつでも殺せる。俺は何食わぬ顔でベッドの端に戻った。すると、セレマは俺の耳元で、とびっきりの猫なで声でささやいた。

「あなたの初めての殺しの話を聞かせて。」

セレマは俺の肩に触れて、それから俺の乳房を優しく撫でた。それから、セレマは唇を近づけて、焦らすように舌を入れてきた。俺は少しだけ舌を絡めた。

「女の客。俺が殺したのは、女の客だよ。そいつは男じゃイけない、オナニーも飽きたっつって、俺を買ったんだ。でもよ、俺は女相手にわけもわからずやったのによ、『へたくそ！！！』ってめちゃくちゃバカにされて。『女の子なんだから、私のいちばん気持ちいいトコがわかるでしょ？』っていうけどさ、俺は朝から晩まで男どもに犯されてて感覚なんて残ってないからさ、どこが気持ちいいかなんてさっぱりわかんねぇの。それで、そいつがあんまり馬鹿にするもんだから、あと金も払わないみたいなこと言いやがるからさ、うっかり殺しちまったんだよ。うわぁ思い出したくない！！！」

それに比べてセレマは上手くやった。野郎どもとは違って、短い声道に共鳴する、きらめくような女の子の声。セレマの美しい声で迫られるのは悪くなかった。セレマは手も、唇も舌も小さくて、野郎どもにべたべた触られてきた俺でも、ちょっと新鮮だった。

「それはあなたがいくつのとき？」

「俺が15のとき。そのときは人を殺したのが怖くてめちゃくちゃ酒を飲んで、そうするといろんなことを忘れられるけど、酒が切れるとすごく気持ち悪くて、吐くものがないから空気を吐くんだよ、ゴボって。それでまた人を殺すんだ。どうせ俺は人殺しだし、いまさら後悔なんてしたくないし、他の生き方を知らないからな。引き返す道なんて最初からなかったんだ。」

俺は自分が強がりすぎてると思った。俺はまた酒を飲んだ。酒の勢いで言いたいことを言おうと思った。

「俺だって死ぬのは怖い。俺に殺された人間はみんな俺を恨んでる。俺だって自分を許せない。結局、罪の重さに耐えられなくなって、また人を殺しちまうんだ。それでまた怖くなって酒を飲むんだ。でも神様、神様は赦してくださるんだよ。人を罰するのは人にだってできるんだよ。法学者も裁判官も死刑執行人もいる。俺らみたいな肥溜めの住民には私刑がある。よってたかって殴り殺すんだ。それで息も絶え絶えになってから首を吊るすんだ。人は人を裁くし、人は人を罰することができる。でも俺みたいなのを赦すことができるのは神様だけなんだ。わかるか？ これが俺の神様だよ。もしいればだけどな。」

「私は好きです、あなたの神様。」

「だろ。酒をガッと入れるとちょっとだけ見えそうになるんだよ。酒はいい。ダメなときはてんでダメだけどな。」

それから俺たちはしっかりファックした。セレマは強欲だった。俺が舌を釣りそうになるくらい舐め回しても、まだ欲しがった。セレマは俺の乳首と陰核をいじくって、俺の嬌声をたくさん聞きたがった。

セレマが帰ってからも、俺はとても機嫌が良くて、めちゃくちゃに酒を飲んだ。気が大きくなって、また人を殺しちまった。死体は川に引きずっていってドボン、で終わり。それからまた酒を飲んで、セレマのことを考えて、寝た。

